俄羅斯封關 全面禁止中國公民入境

2020年2月19日 GMT+8 上午7:21
俄羅斯週二 (18 日) 宣布，2 月 20 日起暫時禁止中國人入境，成為首個因新型冠狀病毒疫情、禁止所有中國公民入境的國家。

中國武漢肺炎疫情持續惡化，中國已經對湖北省 6000 萬人口進行全面嚴格管控，世界各地的國家也嚴陣以待。

俄羅斯總理米舒斯京 (Mikhail Mishustin) (圖片：AFP)

俄羅斯總理米舒斯京 (Mikhail Mishustin) 週二 (18 日) 簽署的一項法令，暫時禁止中國公民以旅遊、學習或工作簽證為由入境俄羅斯，新的入境禁令不適用於過境旅客。

俄羅斯已關閉與中國的 4,200 公里漫長邊界，並實施旅行限制，暫停部分飛往中國的航班。

目前為止，俄羅斯境內 2 例確診病例 (中國人) 已康復出院，還有一名俄羅斯公民在日本「鑽石公主號」受到感染。

截稿前，截稿前，中國已確認 74227 例確診病例，疑似 6242 病例，死亡攀升至 2004 例，。

除了中國外，全球其他 26 個國家皆有確診病例。中國大陸境外已出現五人死亡，法國、台灣、香港、菲律賓和日本各有一名死亡案例。

世衛 (WHO) 周二表示，中國除外的 12 個國家出現 92 的病例，證實是人傳人案例，沒有發現持續性的社區感染發生。